% En esta sección se incluyen las referencias que principalmente deberían encontrarse en la introducción y estado del arte, el formato recomendado es APA 6.

Aveni, L. D., Topp, A. G., \& Verdejo Bosch, M. (2024). \textit{Estación terrestre para seguimiento satelital} (Trabajo Práctico Profesional). Universidad de Buenos Aires. Manuscrito no publicado.

Aveni, L. D., Topp, A. G., \& Verdejo Bosch, M., \textit{et al.} (2024). \textit{Manual de uso - Estación terrestre para seguimiento satelital}. Universidad de Buenos Aires. Manuscrito no publicado.

International Organization for Standardization. (2017). Space systems — Cube satellites (CubeSats) (ISO Standard No. 17770:2017). Recuperado de \url{https://www.iso.org/standard/60496.html}

International Telecommunication Union. (2018). \textit{Definitions of software-defined radio (SDR) and cognitive radio system (CRS)} (Recommendation ITU-R SM.2117-0). Recuperado de \url{https://www.itu.int/dms\_pubrec/itu-r/rec/sm/R-REC-SM.2117-0-201809-I!!PDF-E.pdf}

Innovative Solutions In Space (2016). \textit{ISIS Ground Station} (Versión 2.2.1). Recuperado de \url{https://www.cubesatshop.com/wp-content/uploads/2016/06/ISIS.GSK\_.DS\_.01.01\_V2.2.1.pdf}

Kelso, T. S. (1998, enero). Frequently asked questions: Two-line element set format. \textit{Satellite Times}, 4(3), 52–54. Recuperado de \url{https://celestrak.org/columns/v04n03}

NASA. (2000). \textit{Two-Line Element (TLE) definition}. Recuperado el 1 de marzo de 2000, de \url{https://web.archive.org/web/20000301052035/http://spaceflight.nasa.gov/realdata/sightings/SSapplications/Post/JavaSSOP/SSOP_Help/tle_def.html}

Nuand. (2023, noviembre 30). \textit{bladeRF Wiki}. GitHub. Recuperado de \url{https://github.com/Nuand/bladeRF/wiki}

GNU Radio. (2024, septiembre 4). \textit{Tutorials}. GNU Radio Wiki. Recuperado de \url{https://wiki.gnuradio.org/index.php/Tutorials}

Thomas Habets \textit{et al.}. (2025, marzo 3). \textit{Crate rustradio documentation}. Docs.rs. Recuperado de \url{https://docs.rs/rustradio/0.12.0/rustradio/}
